【封殺港獨】梁頌恆：新興政黨走上末路 青政將申請清盤

近年香港新興的政團如香港眾志及青年新政等，組黨時受到不少阻礙，例如若以公司註冊，銀行拒絕為他們開設戶口，令政黨難以運作，若如香港民族黨以社團註冊，則會被政府以言行涉嫌違反《社團條例》禁止運作，重重出招打壓新政黨的存力。成員被DQ參選權的青年新政梁頌恆坦言，香港至今未有政黨法，若然新興政團未能以公司或社團形式存在，「理論上係走上末路」，透露公司註冊的青政，稍後會申請清盤。

青年新政雖然在2015年成功以公司註冊，但歷年一直沒有銀行願為他們開設戶口，實際運作遇到重重阻礙。梁頌恆接受《蘋果》查詢時透露，考慮到未有銀行戶口卻又要交核數報告等技術問題，已決定稍後清盤。他慨嘆香港沒有政黨法，「政黨一係以社團、一係公司嘅載體存在，只要有啲載體冇咗，根本成立唔到政黨」，再加上政府以DQ參選人資格等作為打壓，梁預計，不少新興政黨已走上「末路」，「以前成立嘅（政黨）受影響低啲。」

根據相關法例，按《公司條例》或《社團條例》有效註冊的團體，才可根據法例申請街頭籌款許可。政黨若然未能以此兩大途徑存在，至少會在募捐爭取資源時有難度，同時亦或惹法律風險。成立近兩年的香港眾志至今仍未完成公司註冊，眾志早前已入稟高等法院申請司法覆核，案件正排期聆訊；由於同樣未能登記為社團，至今以PayPal戶口接收捐款。而一般歷史較久的傳統民主派政黨如民主黨及公民黨等則多以公司註冊。

民族黨都無註冊

咁咪地下黨囉

又唔係無人試過,

睇有多大決心啫

其實係泛民溫室小花啫

你個黨唔比合法註冊存在, 咪地下黨囉

從來無話, 一定係得政黨直接搵錢呢條路架嘛

你可以政黨, 同搵錢機器分離

搵錢機器係可以合法註冊架嘛

香港大撚把酒樓、酒吧、電影公司, 係合法註冊運作

合法搵錢, 但最後D錢去左邊？

原理係一模一樣

你可以繼續封片籌款運作

轉投民建聯la

講得好
仲等緊你買槍

講得好
決定轉投學獨聯

香港D咸淡水黑社會，代客泊車拉撚晒未？？？？？

老同MK大搖大擺幾年，幾次攞刀兇警犬既青關會都冇囉！！

但咁做 過多陣就會有人話賬目不清 又mud又7

> #2 1992已死 • 1 小時前
> #14 1992已死 • 31 分鐘前

#192263 1992已死 = 92已死

#26156 我1992架 = 9090 = 小賤(譚海波) = 高葵株式會社 = 高葵 = 高葵株式會社 = 兔唇有愛情嗎

投訴會員 我1992架 ID#26156

酒樓條數、酒吧條數、電影公司條數, 關人鬼事?

政治組織唔同呢d
一講到錢香港人好小心

咁你點用組織名義公開籌錢? 叫人捐錢俾你間電影公司?

做生意搵錢, 就唔係籌錢啦

ON

都唔係叫人捐錢, 關人鬼事?

咁係咪要有個搵到錢嘅生意先可以搞政黨?

政黨註冊唔到, 咪唯有做生意, 做猶太人囉

咁撚蠢既？

咁係咪人人都識做生意呀? 係咪要識做生意先可以搞政黨呀?

幾時還錢